---
title: 70. 爬楼梯
problem_no: 70
date: 2021-10-12
description: 
timeline: false
article: false
---

<!-- Description. -->

<!-- more -->

## Problem

Source: [LeetCode 70](https://leetcode-cn.com/problems/climbing-stairs/){target="_blank"}

### Description

假设你正在爬楼梯。需要 `n` 阶你才能到达楼顶。

每次你可以爬 `1` 或 `2` 个台阶。你有多少种不同的方法可以爬到楼顶呢？

示例 1：

```text
输入：n = 2
输出：2
解释：有两种方法可以爬到楼顶。
1. 1 阶 + 1 阶
2. 2 阶
```

示例 2：

```text
输入：n = 3
输出：3
解释：有三种方法可以爬到楼顶。
1. 1 阶 + 1 阶 + 1 阶
2. 1 阶 + 2 阶
3. 2 阶 + 1 阶
```

提示：

- `1 <= n <= 45`

## Solution

## Code

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/70-main.cpp)
